\documentclass[12pt,notitlepage,oneside]{extarticle}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{matrix}

\usepackage{float} % draw tables where they are
\restylefloat{table}

\usepackage{amssymb} % for empty set symbol

\usepackage{epstopdf} % for eps file


%=== Title ===
\begin{document}

\thispagestyle{empty}
  \begin{center}
  \large
   {\bfseries{Практическое задание \\ Обобщенный итеративный алгоритм}}
 \end{center}

\par

  \vskip 2cm plus 1cm minus 1cm
\par
\large
%\begin{left}
 \noindent


\par

  \vskip 2cm plus 1cm minus 1cm
\par
 \noindent

\vskip 6cm 
   \begin{flushright}
   выполнили: \\
   Шер А. В. (428 группа) \\ Мошкин Г. Н. (428 группа) \\ Левицкая Н. А. (427 группа)
  \end{flushright}

\vskip 6cm plus 1cm minus 1cm
\begin{center}
  \large  Москва 2015
\end{center}
\newpage


В задании нужно было реализовать обобщенный итеративный алгоритм.

Весь код находится в файле main.cpp, собрать который можно приблизительно такой командой:
\begin{verbatim}
g++ -std=c++11 main.cpp `/home/ars/llvm/install/bin/llvm-config
 --cppflags --libs all --ldflags --system-libs`
   -o main.out -I /home/ars/llvm/install/include
\end{verbatim}

Функция, непосредственно реализующая алгоритм, называется \\ \textit{generalized\_iterative\_algorithm}.

Поскольку процедура обобщенная, для проверки работы была также написана одна из ее вариаций -- алгоритм для поиска доминаторов.
В архиве с решением прилагается файл \textit{run\_cmd.ll} с несколькими функциями во внутреннем представлении LLVM, на котором можно протестировать работу алгоритма.
При запуске скомпилированной программы
\begin{verbatim}
./main.out run_cmd.ll 
\end{verbatim}
будет напечатан список доминаторов для каждой функции файла \textit{run\_cmd.ll}.

Например, для функции \textit{run\_cmd\_sequential}, имеющей ГПУ, показанный на рис.~\ref{gpu:image}, программа выведет следующий список доминаторов
(поскольку ГПУ сгенерирован утилитой из LLVM, устанавливать соответствие между номерами блоков приходится самостоятельно):

\begin{verbatim}
dominators of block B0: 0 
dominators of block B1: 0 1 
dominators of block B2: 0 2 
dominators of block B3: 0 2 3 
dominators of block B4: 0 2 3 4 
dominators of block B5: 0 2 3 5 
dominators of block B6: 0 2 6 
dominators of block B7: 0 2 7 
dominators of block B8: 0 2 7 8 
dominators of block B9: 0 9
\end{verbatim}

Такой граф можно сгенерировать командой
\begin{verbatim}
~/llvm/install/bin/opt -view-cfg run_cmd.ll 
\end{verbatim}

\newpage

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[scale=.95]{rcs.eps}
\caption{CFG for run\_cmd\_sequential function}
\label{gpu:image}
\end{figure}

\end{document}